\begin{enumerate}
  \item Complèter la figure $a$ en coloriant au crayon le \textit{minimum} de carreaux pour que la droite $(d)$ soit un axe de
        symétrie de la figure obtenue.
  \item Complèter la figure $b$  en coloriant au crayon le \textit{minimum} de carreaux pour que les droites $(d)$ et $(d')$
        soient des axes de symétrie de la figure obtenue.
\end{enumerate}

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
      \fill[DarkGray] (1,3) rectangle +(1,0.5);
      \fill[DarkGray] (1.5,5) rectangle +(2,0.5);
      \fill[DarkGray] (3.5,5.5) rectangle +(0.5,0.5);
      \fill[DarkGray] (6,4) rectangle +(0.5,0.5);
      \fill[DarkGray] (4.5,1) rectangle +(0.5,1.5);
      \draw[gray] (0,0) grid[step=5mm] (7,7);
      \draw[ultra thick] (3.5,0) -- (3.5,7) node[below right] {$(d)$};
      \node[right, fill=white] at (0.5,6.5) {\large Figure $a$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
      \fill[DarkGray] (3.5,4) rectangle +(0.5,0.5);
      \fill[DarkGray] (4,3.5) rectangle +(0.5,0.5);
      \fill[DarkGray] (5,4.5) rectangle +(0.5,0.5);
      \fill[DarkGray] (0.5,1) rectangle +(0.5,1);
      \fill[DarkGray] (4.5,4.5) rectangle +(0.5,1.5);
      \draw[gray] (0,0) grid[step=5mm] (7,7);
      \draw[ultra thick] (3.5,0) -- (3.5,7) node[below right] {$(d)$};
      \draw[ultra thick] (0,3.5) -- (7,3.5) node[below left] {$(d')$};
      \node[right, fill=white] at (0.5,6.5) {\large Figure $b$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}